趙立堅批台索建交是「民進黨病急亂投醫」 外交部反擊：不需中國說三道四

台灣與索馬利蘭1日宣布將互設代表處，索馬利亞抗議台灣侵犯該國主權與領土完整；中國外交部發言人趙立堅則批台灣是「民進黨當局病急亂投醫」。外交部今天重批，台灣發展國際關係，「不需中國說三道四」；外交部並強調，台灣是台灣，不是中華人民共和國的一部分，中國政府沒有一天統治過台灣。
.......

外交部發言人歐江安今天對中國政府貶損中華民國台灣國家主權的不實表述予以譴責，並嚴正重申，「台灣是台灣，不是中華人民共和國的一部分，中國政府沒有一天統治過台灣」。

歐江安說，台灣作為一個國際社會負責任的利害關係人，我國政府和人民長久以來以各種方式回饋國際社會並樂願基於互惠互利精神，與世界上任何一個追求民主、愛好和平的國家發展合作關係，「無需中國政府說三道四」。

......

中國與索馬利亞有邦交，不過先前被外媒爆出中國駐索馬利亞大使覃儉兩度親訪索馬利蘭，欲利誘其放棄與台灣來往，但中國提案遭索馬利蘭拒絕。

干預別國內政

不需要中國說三道四

中國又干涉內政

索馬利蘭同台灣一樣
有自己領土，國號，軍隊，法律，貨幣
但都係冇乜其他國家承認，
難兄難弟

好彩隔離個海盜國廢
唔係一早比人吞埋

索馬里就索馬里

乜撚嘢索馬利亞

台灣與索馬利蘭1日宣布將互設代表處，索馬利亞抗議台灣侵犯該國主權與領土完整；

點解我睇唔明第二句

其實真係唔知佢講乜

台灣與索馬利蘭1日宣布將互設代表處，索馬利亞抗議

眼殘
索馬利亞係奶共嘅？

中國與索馬利亞有邦交，不過先前被外媒爆出中國駐索馬利亞大使覃儉兩度親訪索馬利蘭，欲利誘其放棄與台灣來往，但中國提案遭索馬利蘭拒